<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- Generated by convertproefexamentoxml.pl -->
<exam>
  <item>
    <question>Welk commando wordt door de kernel gebruikt om modules in te laden tijdens het booten?</question>
    <choice>Geen, aangezien de kernel zelf modules inlaadt</choice>
    <choice>&lt;font face="monospace"&gt;insmod&lt;/font&gt;</choice>
    <choice>&lt;font face="monospace"&gt;modprobe&lt;/font&gt;</choice>
    <choice>&lt;font face="monospace"&gt;rmmod&lt;/font&gt;</choice>
    <correct_answer>&lt;font face="monospace"&gt;modprobe&lt;/font&gt;</correct_answer>
    <hint>Via &lt;font face="monospace"&gt;/proc/sys/kernel/modprobe&lt;/font&gt; kun je uitlezen en instellen welk commando de kernel gebruikt om modules in te laden.</hint>
    <type>multiple choice</type>
  </item>
  <item>
    <question>Wat doet de Virtual Filesystem Switch?</question>
    <choice>Maakt het mogelijk om online filesystemen te converteren.</choice>
    <choice>Daarmee kun je partities samenvoegen tot één of meerdere logische partities.</choice>
    <choice>Maakt het mogelijk om bestanden aan te spreken zonder kennis te hebben van het onderliggende bestandssysteem.</choice>
    <choice>Geeft direct toegang tot de fysieke disk via de betreffende device file in &lt;font face="monospace"&gt;/dev&lt;/font&gt;</choice>
    <correct_answer>Maakt het mogelijk om bestanden aan te spreken zonder kennis te hebben van het onderliggende bestandssysteem.</correct_answer>
    <hint>Op een Linux systeem kan de directory structuur over meerdere filesystemen heen liggen. Hiermee wordt het bestandssysteem geabstraheerd en zie je aan de directory structuur niet op welk filesysteem je een bestand aanspreekt.</hint>
    <type>multiple choice</type>
  </item>
  <item>
    <question>Welke van onderstaande commando's maakt het makkelijk(er) om een regel voor &lt;font face="monospace"&gt;udev&lt;/font&gt; te maken?</question>
    <choice>&lt;font face="monospace"&gt;udevinfo&lt;/font&gt;</choice>
    <choice>&lt;font face="monospace"&gt;rm&lt;/font&gt;</choice>
    <choice>&lt;font face="monospace"&gt;udevadm&lt;/font&gt;</choice>
    <choice>&lt;font face="monospace"&gt;mount&lt;/font&gt;</choice>
    <correct_answer>&lt;font face="monospace"&gt;udevinfo&lt;/font&gt;</correct_answer>
    <correct_answer>&lt;font face="monospace"&gt;udevadm&lt;/font&gt;</correct_answer>
    <hint>Een &lt;font face="monospace"&gt;udev&lt;/font&gt;-regel bestaat uit één of meerdere criteria en een toewijzing. Op basis van de informatie die de kernel toont onder de directory &lt;font face="monospace"&gt;/sys&lt;/font&gt; kun je de criteria bepalen. Om het makkelijker te maken de criteria te bepalen levert &lt;font face="monospace"&gt;udev&lt;/font&gt; een tool. Je moet echter wel weten welk &lt;font face="monospace"&gt;/sys&lt;/font&gt; pad behoort tot het apparaat waarvoor je een regel wilt maken. Ook hiervoor levert &lt;font face="monospace"&gt;udev&lt;/font&gt; een tool om dat zichtbaar te maken.</hint>
    <type>multiple choice</type>
  </item>
  <item>
    <question>Wat is een &lt;i&gt;physical extent&lt;/i&gt; in de context van LVM?</question>
    <choice>Een fysieke uitbreiding van een computer.</choice>
    <choice>Een blokje data van een fysiek volume dat gebruikt kan worden om logische volumes te maken.</choice>
    <choice>Een fysieke uitbreiding van een opslagmedium.</choice>
    <choice>Een invoer apparaat.</choice>
    <correct_answer>Een blokje data van een fysiek volume dat gebruikt kan worden om logische volumes te maken.</correct_answer>
    <hint>LVM staat voor &lt;i&gt;Logical Volume Management&lt;/i&gt;. Hierin worden fysieke volumes in kleine stukjes opgehakt (virtueel) en vervolgens weer bij elkaar geveegd om nieuwe volumes te maken.</hint>
    <type>multiple choice</type>
  </item>
  <item>
    <question>Waarvoor dient ARP?</question>
    <choice>Dat is een politieke partij.</choice>
    <choice>Om hostnamen naar ip-adressen te vertalen.</choice>
    <choice>Om de router in te stellen.</choice>
    <choice>Om de netwerklaag te verbinden aan de datalinklaag.</choice>
    <correct_answer>Om de netwerklaag te verbinden aan de datalinklaag.</correct_answer>
    <hint>De feitelijke communicatie tussen verschillende computersystemen gebeurt over de datalinklaag. We spreken echter op internet computers aan op basis van hun ip-adres in de netwerklaag.</hint>
    <type>multiple choice</type>
  </item>
</exam>
