<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- Generated by convertproefexamentoxml.pl -->
<exam>
  <item>
    <question>Waar wordt een public/private keypair op een webserver voor gebruikt wanneer je deze via HTTPS aanspreekt?</question>
    <choice>Om de data tussen de webbrowser en de webserver te versleutelen.</choice>
    <choice>Zodat de client de authenticiteit van de webserver kan vaststellen.</choice>
    <choice>Om de configuratie van de webserver te versleutelen.</choice>
    <choice>Om de berichten van de webserver te ondertekenen.</choice>
    <correct_answer>Zodat de client de authenticiteit van de webserver kan vaststellen.</correct_answer>
    <hint>Wat met een publieke sleutel wordt versleuteld kan alleen worden ontsleuteld met de bijbehorende privé sleutel en vice versa. Aangezien de publieke sleutel voor iedereen beschikbaar is, kan de server de privé-sleutel niet gebruiken om versleutelde berichten te versturen die alleen door een specifieke client mogen worden gelezen. De client kan echter wel een bericht sturen dat alleen door de webserver gelezen kan worden.</hint>
    <type>multiple choice</type>
  </item>
  <item>
    <question>Welke van onderstaande technologieën maken het mogelijk om bestanden via een netwerk beschikbaar te stellen?</question>
    <choice>SAMBA</choice>
    <choice>OpenGL</choice>
    <choice>X</choice>
    <choice>NFS</choice>
    <correct_answer>SAMBA</correct_answer>
    <correct_answer>NFS</correct_answer>
    <hint>Er zijn twee goede antwoorden.</hint>
    <type>multiple choice</type>
  </item>
  <item>
    <question>Wat is het hoofd configuratiebestand voor Postfix?</question>
    <choice>&lt;font face="monospace"&gt;main.cf&lt;/font&gt;</choice>
    <choice>&lt;font face="monospace"&gt;postfix.conf&lt;/font&gt;</choice>
    <choice>&lt;font face="monospace"&gt;master.cf&lt;/font&gt;</choice>
    <choice>&lt;font face="monospace"&gt;mail.conf&lt;/font&gt;</choice>
    <correct_answer>&lt;font face="monospace"&gt;main.cf&lt;/font&gt;</correct_answer>
    <hint>Het gaat hier om het hoofdconfiguratiebestand en in dit geval is de naam van het bestand representatief voor de betekenis.</hint>
    <type>multiple choice</type>
  </item>
  <item>
    <question>Waarom moet je in een DHCP server expliciet opgeven dat deze &lt;i&gt;authoritative&lt;/i&gt; is?</question>
    <choice>Zodat er een DHCPNAK wordt gestuurd wanneer een client om een ip-adres vraagt dat niet in één van de DHCP servers subnetten valt.</choice>
    <choice>Zodat alle andere DHCP servers in het netwerk weten wie de baas is.</choice>
    <choice>Zodat de DHCP server weet dat het ip-adressen mag uitdelen.</choice>
    <choice>Anders start de server niet op.</choice>
    <correct_answer>Zodat er een DHCPNAK wordt gestuurd wanneer een client om een ip-adres vraagt dat niet in één van de DHCP servers subnetten valt.</correct_answer>
    <hint>Wanneer een client een ip-adres vraagt dat niet onder een subnet van de DHCP server valt hoort de server een afwijzing te sturen.  Dit staat echter standaard uit om problemen te voorkomen wanneer een tweede DHCP server in hetzelfde netwerk wordt geplaatst. Deze tweede DHCP server zal, wanneer deze voor een ander netwerk is geconfigureerd, telkens een afwijzing sturen wanneer een client om een ip-adres vraagt dat onder de eerste DHCP server valt.</hint>
    <type>multiple choice</type>
  </item>
  <item>
    <question>Met welk van onderstaande commando's kun je NIET de kernelinstellingen onder &lt;font face="monospace"&gt;/proc&lt;/font&gt; wijzigen?</question>
    <choice>&lt;font face="monospace"&gt;vi&lt;/font&gt;</choice>
    <choice>&lt;font face="monospace"&gt;sysctl&lt;/font&gt;</choice>
    <choice>&lt;font face="monospace"&gt;echo&lt;/font&gt;</choice>
    <choice>&lt;font face="monospace"&gt;dmesg&lt;/font&gt;</choice>
    <correct_answer>&lt;font face="monospace"&gt;dmesg&lt;/font&gt;</correct_answer>
    <hint>Je kan kernel instellingen wijzigen via het &lt;font face="monospace"&gt;proc&lt;/font&gt; filesysteem. Je kan dat doen door virtuele bestanden onder &lt;font face="monospace"&gt;/proc/sys&lt;/font&gt; te wijzigen via een editor of door een speciale tool te gebruiken.</hint>
    <type>multiple choice</type>
  </item>
</exam>
